## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

- Экранирование - это возможность в строку вставлять произвольное выражение. Строка должна быть создана с помощью обратных кавычек (``). Произвольные выражения (например, вызовы методов, функций, переменные) дожны быть обернуты в ${ }. Результатом будет одна строка. Чтобы сделать подобный результат двойными или одинарными скобками, придется склеивать разные строки методом конкатенации.